\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Hobgoblin}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (Goblinoide), rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (Kettenpanzer, Schild)},
        hit-points  = {11 (2W8+2)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 13,
        dex = 12,
        con = 12,
        int = 10,
        wis = 10,
        cha = 9
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Gemeinsprache, Goblinisch},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Kämpferischer Vorteil}
        Einmal pro Zug kann der Hobgoblin einer Kreatur, die er mit einem Waffenangriff trifft, zusätzlich 7 (2W6) Schaden zufügen, sofern diese Kreatur sich im Abstand von bis zu 1,5 Metern von einem Verbündeten des Hobgoblins befindet, der nicht kampfunfähig ist.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Langschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W8+1) Hiebschaden oder 6 (1W10+1) Hiebschaden bei zweihändiger Führung.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Langschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W8+1),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=6 (1W10+1),
%      or-dmg-when=bei zweihändiger Führung,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Langbogen}
        Fernkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 45/180 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W8+1) Stichschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
